{"title": "Hỏi đáp: Tập bú bình cho bé", "question": "Thưa bác sĩ, bé trai nhà em được gần 5 tháng rưỡi rồi bé bú mẹ hoàn toàn, lúc sinh được 4kg1 đến giờ được 10kg5. Sắp tới em phải đi làm nên em đang tập cho bé bú bình, mà em tập 2 hôm nay rồi mà không được, bác sĩ có cách nào giúp em không ạ, và bác cho em hỏi mỗi lần bé cần bú bao nhiêu, sau bao lâu thì cho bé bú 1 lần ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên nhờ người khác trong gia đình tập cho bé bú bình vì khi mẹ bế thì bé chỉ muốn bú mẹ. Bé bú mỗi cữ khoảng 180 mL sữa, mỗi 3 giờ bú một lần.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tap-bu-binh-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vặn mình", "question": "Em sinh được em bé 2.8kg, giờ bé được 1 tháng tuổi cân nặng 3.5kg, bé nhà em ngủ ngày, thức đêm, tại ham ngủ ban ngày nên bé nhà em rất ít bú mẹ, ban đêm cũng rất ít bú mẹ, có nhiều lần em cho bé bú bình (dùng sữa công thức và vắt sữa mẹ ra bình cho bú) chỉ được 60ml. Bé bú hết nhưng bé bị ọc sữa, hay ọc vào ban đêm, với lại, bé vặn mình rất nhiều, đến nổi mặt đỏ bừng. Vì lần đầu tiên làm mẹ, nên em lo lắm, nhờ bác sĩ cho em câu trả lời, em có tìm hiểu bé vặn mình là do thiếu canxi, cần cho trẻ uống canxi, nhưng em không biết làm thế nào? Vì điều kiện nhà ở nông thôn, nên việc tìm bác sĩ chuyên khoa tư vấn rất khó. Kính mong bác sĩ sớm trả lời câu hỏi giúp em.", "answer": "Chào bạn,,Vặn mình là một cử động thường thấy ở trẻ độ tuổi 1-3 tháng, khi bé lớn hơn sẽ hết. Bạn nên cho bé phơi nắng sáng và uống 400 UI vitamin D mỗi ngày. Bạn nên đánh thức bé mỗi 3 giờ để cho bé bú vì bé bú ít. Sau khi bú phải vác đứng bé 30 phút mới đặt xuống để bé không bị ọc. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/van-minh-23815/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dinh dưỡng bé 7 tháng", "question": "Chào bác sĩ. Con em nay được 7 tháng 5 ngày, hiện tại em có thể nấu cháo với thịt, cá, tôm hoặc cua trứng rồi xay nhuyễn cho bé được chưa ạ? Bé có thể ăn sữa chua, váng sữa hay phomai được không ạ?", "answer": "Chào em,,Con em hơn 7 tháng, cháu ăn các loại thực phẩm như thịt cá, trứng, tôm,cua đều được. Lưu ý mỗi bữa nấu một loại thực phẩm (không trộn chung lại với nhau để nấu), để theo dõi bé có bị dị ứng với loại thực phẩm nào không. Mỗi lần tập cho bé ăn một ít rồi từ từ tăng dần. Sữa chua và yaourt, phomai, váng sữa là các sản phẩm từ sữa cũng nên tập cho bé ăn từ từ để theo dõi xem bé có thích nghi được hay không.,Nếu có vấn đề gì cần tư vấn trực tiếp, em liên hệ Phòng khám và tư vấn dinh dưỡng, tiết chế của BV Từ Dũ 227 Cống Quỳnh Q1 (đối diện cổng Cấp cứu), thời gian tư vấn từ 8h-11h sáng từ thứ 2 đến thứ 6. Nếu cần đặt lịch hẹn thì em gọi 08.5404.2829 (nội bộ 228-606).,Thân mến,,Bs. Võ Thị Đem\nTrưởng Khoa Dinh dưỡng, Tiết chế – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dinh-duong-be-7-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chậm tăng cân", "question": "Thưa bác sĩ. Bé em sinh 2.3kg hiện nay được 7 tháng cân nặng 9kg. Bé ăn cháo ngày 2 lần, bú 1 lần 90ml nhưng bú được nhiều lần trong ngày. Càng ngày em thấy bé càng gầy đi cân nặng bé như vậy đã đạt tiêu chuẩn chưa? Cho bé ăn thế nào để đạt tiêu chuẩn dinh dưỡng?", "answer": "Chào em,,Bé sinh ra 2.3 kg là nhẹ cân nhưng đến thời điểm con em 7 tháng cân nặng 9kg là đạt tiêu chuẩn. Sau 6 tháng, bé bắt đầu biếng ăn vài ngày do mọc răng, tập bò, tập ngồi… Sau đó, bé sẽ ăn bù lại không cần phải lo lắng nhiều. Em vẫn tiếp tục duy trì cho bé bú sữa mẹ và bắt đầu tăng dần số bữa ăn dặm cho bé mỗi ngày theo từng tháng tuổi. Mời em đến bệnh viện Từ Dũ để tham dự lớp hướng dẫn nấu bữa ăn dặm cho trẻ.,Nếu có vấn đề gì cần tư vấn trực tiếp, em liên hệ Phòng khám và tư vấn dinh dưỡng, tiết chế của BV Từ Dũ 227 Cống Quỳnh Q1 (đối diện cổng Cấp cứu), thời gian tư vấn từ 8h-11h sáng từ thứ 2 đến thứ 6. Nếu cần đặt lịch hẹn thì em gọi 08.5404.2829 (nội bộ 228-606).,Thân mến,,Bs. Võ Thị Đem\nTrưởng Khoa Dinh dưỡng, Tiết chế – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cham-tang-can-23822/"}
{"title": "Hỏi đáp: Skin to skin và bú mẹ sau sinh", "question": "Em chào bác sĩ. Hiện tại em đang mang thai, em đang khám thai định kỳ ở BV Từ Dũ, và ngày dự sinh là 24/07/2016. Em dự định sinh ở Từ Dũ và mong muốn được đáp ứng những nhu cầu sau:Yêu cầu da tiếp da ngay sau sinh, cho con bú mẹ ngay sau sinh. – Yêu cầu tuyệt đối không cho bé bú bình và sữa công thức trong lần ăn đầu tiên của bé, kể cả trường hợp mẹ chưa có sữa hoặc đẻ mổ bị cách ly. – Yêu cầu chờ 3" mới kẹp và cắt rốn để bé nhận hết lượng máu và tế bào gốc còn lại trong dây rốn. – Yêu cầu lấy máu gót chân bé và làm xét nghiệm sàng lọc sau sinh.Như vậy bệnh viện có đáp ứng theo yêu cầu của bệnh nhân nếu em không đăng ký sinh dịch vụ không ạ? Và có phải làm thủ tục yêu cầu và viết giấy cam đoan gì không thưa bác sĩ? Em cảm ơn bác sĩ nhiều. Chúc bác sĩ luôn thật nhiều sức khỏe ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bệnh viện Từ Dũ hiện tại đang thực hiện quy trình kẹp rốn muộn, da kề da ngay sau sinh cho tất cả trẻ sinh thường và các trường hợp sinh mổ gây tê tủy sống, mẹ không có bệnh lý cần can thiệp ngay sau mổ hoặc sau sinh. Các trẻ sinh đủ tháng, cân nặng bình thường và không bị bệnh nặng sau sinh sẽ được xét nghiệm sàng lọc sau sinh. Bạn không cần phải làm đề nghị hoặc cam đoan vì đây là đã là quy trình của bệnh viện, chúng tôi sẽ thực hiện khi không có chống chỉ định.Sau khi sinh thường, nếu bé không bị bệnh lý phải điều trị cách ly thì sẽ được giao cho mẹ. Sau sinh mổ, bé sẽ được nằm ở phòng dành cho trẻ sinh mổ đến khi mẹ được ra khỏi phòng hồi sức sẽ giao lại cho mẹ. Nếu bé bị bệnh lý thì phải chuyển vào khoa Sơ sinh. Nếu sau sinh 3 giờ mà bé vẫn chưa được giao cho mẹ thì chúng tôi sẽ cho bé uống sữa công thức vì không thể để bé hạ đường huyết do đói. Nếu bé bị hạ đường huyết thì có thể bị co giật và suy hô hấp dẫn đến tử vong. Quy trình chăm sóc trẻ sơ sinh của chúng tôi áp dụng cho trẻ sinh thường cũng giống như sinh dịch vụ. Rất tiếc là quy trình chăm sóc hiện tại của chúng tôi chưa có điều kiện đáp ứng yêu cầu của bạn. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/skin-to-skin-va-bu-me-sau-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé tăng cân ít", "question": "Bé nhà em được 25 ngày tuổi con trai, lúc sinh 4kg (sinh mổ) giờ 4.7 kg. Mỗi lần bú 5-7phút là ngủ hay là nhả ra. Ngày đi cầu 5-10 lần phân màu vàng có khi màu xanh, có hoa cà, có khi nhớt sủi bọt. Đi tiểu nhiều màu vàng nhạt. Gần đây đi tiểu có khi phải rặn không khóc. Ngủ khoảng 2h là em cho bú (bú mẹ).2 ngày nay buổi sáng bé ngủ không sâu khoảng 15-30p là thức. Bé hay vặn người, đỏ mặt nhất là khi đang ngủ mà bị giật mình. Có lúc bé đang bú cũng vặn người giựt vú, lúc kê vú cho bú tiếp thì đầu ngọ nguậy, mặt nhăn, lè ra, 1 lúc sau mới chịu ngậm vú mút đựơc chút thì ngủ. Có phải bé gắt ngủ không? Bé nhà em như vậy có bình thường không hay bé có vấn đề về tiêu hoá?", "answer": "Chào bạn,,Khi bé mới bú vài phút mà ngủ thì bạn nhẹ nhàng giựt vú ra, đánh thức bé dậy để bé bú tiếp cho no. Bé bú mẹ đi phân như bạn mô tả là bình thường. Mỗi sáng bạn nên cho bé phơi nắng ít nhất 20 phút và cho bé uống 400 UI vitamin D.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-tang-can-it-23805/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm phòng viêm gan b cho trẻ", "question": "Thưa bác sĩ, tôi bị viêm gan b theo thể người lành mang virut. Tôi sinh bé khi được 34 tuần, nặng 1650gr nên ở bệnh viện họ không tiêm phòng cho con tôi mũi viêm gan đầu tiên (mũi trong vòng 24h), vậy con tôi đi tiêm phòng theo lịch tiêm chủng mở rộng thì có còn tác dụng không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho con bạn đi tiêm vắc-xin VGSV B ngay khi sức khỏe của bé ổn định. Sau đó, tiếp tục tiêm cho bé theo lịch tiêm chủng quốc gia. Khi bé được 9 tháng tuổi thì cho bé xét nghiệm máu để kiểm tra.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-phong-viem-gan-b-cho-tre-23777/"}
{"title": "Hỏi đáp: Rốn trẻ có mủ", "question": "Con tôi sinh tại Từ Dũ được 21 ngày, rốn cháu đã rụng nhưng vẫn bị rỉ dịch như có mủ nhưng không có mùi và không bị sưng, có một nốt thịt đỏ ở giữa rốn hơi ướt, tôi dùng nước muối sinh lí rửa cho cháu nhưng không thấy giảm, cháu vẫn bú và ngủ bình thường không bị nóng sốt. Cho hỏi tôi phải làm sao để rốn bé mau lành? Xin cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể bị chồi hạt rốn hoặc u hạt rốn. Bạn nên đưa bé đi khám tại bệnh viện Nhi Đồng hoặc Từ Dũ để được điều trị.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ron-tre-co-mu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay vặn mình và ngủ ngắn giấc", "question": "Em chào bác sĩ! Con trai em được 26 ngày tuổi, cao 70cm, nặng 3kg1. 2 tuần trở lại đây bé hay vặn mình và ngủ ngắn giấc, mỗi lần vặn mình là mặt đỏ tía tai và ngủ cứ 30ph lại dậy. Em nghe mọi người nói là do thiếu canxi nên bé mới vậy, tuy nhiên hằng ngày em vẫn cho bé tắm nắng 20-30ph và uống canxi 1 giọt mỗi ngày. Không biết làm sao để cải thiện giấc ngủ của bé mong được bác sĩ tư vấn và hướng dẫn. Chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Trong độ tuổi này, bé hay vặn mình, khi lớn hơn sẽ hết. Bạn xem lại nhiệt độ phòng ngủ nên ở khoảng 26-28 độ thì bé mới dễ ngủ. Bé bú không no hoặc bị ướt tã cũng sẽ ngủ không ngon. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-van-minh-va-ngu-ngan-giac/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé quấy khóc khi đang ăn", "question": "Chào bác sĩ. Bé hiện nay được gần 7 tuần tuổi, là bé trai. Tuần đầu bé ăn rất tốt 60ml / 2h. Nhưng vài tuần gần đây bé ăn rất ít, có lúc 30ml, lúc 40ml mà vừa ăn vừa gằn, khóc lóc, khó chịu, co người lại dù miệng vẫn nút sữa. Những lúc như vậy em dừng cho ăn bế vác lên cho ợ hơi thì hết khó chịu. Xong tiếp tục cho ăn thì nút vài cái lại tiếp tục bị như vậy. Có khi 60ml mà ăn gần cả giờ vẫn không xong. Xin hỏi trường hợp của bé vậy có liên quan đến vấn đề bệnh lí gì không, xử lí thế nào để con lại ăn ngon ạ. Bé lên cân chậm, tháng đầu chỉ lên 0.5kg. Vô cùng cám ơn hồi đáp của bác sĩ ạ. ", "answer": "Chào bạn,,Bé có vấn đề về tiêu hóa, bạn nên đưa bé đi khám bệnh để được chẩn đoán và điều trị phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-quay-khoc-khi-dang-an/"}
